%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Calcule $A$ et $B$. On écrira les résultats sous la forme de
fractions aussi simples que possible
\[\Eqalign{
A&=\frac57-\frac27\times\frac43\qquad\qquad&B&=\left(\frac12-\frac13\right)\div\frac23+1\cr
}\]
\item Donne l'écriture scientifique de $D$ en précisant les
différentes étapes de calcul
\[D=\frac{3\times10^2\times5\times10^4}{12\times\left(10^3\right)^3}\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \[\Eqalign{
      A&=\frac57-\frac27\times\frac43\qquad\qquad&B&=\left(\frac12-\frac13\right)\div\frac23+1\cr
      A&=\frac57-\frac8{21}&B&=\left(\frac36-\frac26\right)\div\frac23+1\cr
      A&=\frac{15}{21}-\frac8{21}&B&=\frac16\div\frac23+1\cr
      A&=\frac7{21}&B&=\frac16\times\frac32+1\cr
      A&=\frac13&B&=\frac3{12}+1\cr
      &&B&=\frac14+1\cr
      &&B&=\frac14+\frac44\cr
      &&B&=\frac54\cr
    }\]
  \item 
    \[\Eqalign{
      D&=\frac{3\times10^2\times5\times10^4}{12\times\left(10^3\right)^3}\cr
      D&=\frac{15\times10^6}{12\times10^9}\cr
      D&=\frac{15}{12}\times\frac{10^6}{10^9}\cr
      D&=1,25\times10^{-3}~\mbox{écriture scientifique}\cr
      }\]
\end{myenumerate}